---
title: >-
    شمارهٔ  ۸ - قطعه
---
# شمارهٔ  ۸ - قطعه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز اقربا ومالها ای دل مشو شادان که هست</p></div>
<div class="m2"><p>اقربایت عقربان ومالهایت مارها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کاسه ات تا پر می است وکیسه ات تا پر ز زر</p></div>
<div class="m2"><p>چون به گرد شهد موران هست گردت یارها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>لیکن آن گردد تهی چون ازمی این خالی ز زر</p></div>
<div class="m2"><p>مر تورا آن یارها یکسر شوند اغیارها</p></div></div>